【Trump帝】美須大幅加強核能力 直至「世界對核武器恢復理智為止」

美國候任總統特朗普又有驚人言論，他於周四在社交網站Twitter上發文表示，「美國必須大幅加強和擴張核能力，直至全世界對核武器恢復理智為止」。俄羅斯總統普京較早前亦表示，俄羅斯需要加強自己的核武能力。

俄羅斯總統普京與俄國高級軍事顧問日前召開會議，他在會上表示需要加強俄國戰略核武裝的軍事能力，「特別是導彈系統的能力，這個系統應該能夠可靠地穿透任何現有和可能的導彈防御系統。」他又指，俄羅斯必須密切注意世界力量均衡以及政治軍事局勢的變化，特別是俄國邊界範圍。

英國廣播公司引述觀察人士說，普京指的可能是美國為針對伊朗，而在東歐部署的導彈防御系統。

俄國會議後數小時前，特朗普在其Twitter發出增強核能力的言論。其發言人隨後澄清，特朗普的意思是有需要防止核擴散，尤其是恐怖武裝組織和不穩定政體，「他同時強調武器現代化的需要，這是促進和平的必要手段。」

根據美國軍備控制協會提供的資料，美國目前擁有7100個核彈頭，俄羅斯則擁有7300個核彈頭。

特朗普稱美國須加強和擴張其核能力一說，明顯偏離現任總統奧巴馬呼籲消除核武器的立場，奧巴馬強調美國實現無核的和平承諾，他主張減少美國的核彈頭，轉而建立更多的其他新型武裝。

特朗普在競選美國總統時曾經表示，核擴散是世界面臨的最大問題，但是他說他不能排除對歐洲使用核武的可能性。當時特朗普的競選對手希拉里曾指責他沒有避免核戰爭所需的外交能力，「一個能被Twitter貼文激怒的人，不應該靠近控制核武器的密碼。」

中國應首先用核彈狂爆美國

未正式做總統可以亂講既

唔想去北斗之拳個世界呀

世紀末救世主傳說

日本

其實美國核武都夠移平地球幾次，再多有咩用

佢想講要用次核武，你地班廢柴先會肯再當我美國係大佬。

美國仲要用核武,已經是50年前

精準度 射程

美國既彈道導彈好多年未發展過

一早已經話，根本條友有精神病